title:          Kit
ID:             216
type:           md
POV:            13
notes:          {W:1:mnémorithmes}
                {C:6:Sarah}
                {C:3:Gab}
                {C:13:Kit}
                {C:2:Coelia}
                {W:15:V.S.T.L}
                {W:24:Syndicat}
                {W:25:Vocas}
                {W:26:Brassard}
                {W:27:Contrôle}
                {W:3:construct artificiel de réminiscence autosuggestive}
                {W:83:karaoké}
                {W:134:anneau nadiral}
                {P:10:Kat}
                {C:28:Audrey}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      16738


Les laser gravent les émotions sur la puce de polymère que Kit attend impatiemment de pouvoir intégrer. Le ballet de lumière terminé, la petite bille de plastique translucide tombe dans son réceptacle. Kit, impatient, la saisit entre ses doigts aux ongles vernis et manque de la faire tomber, surpris par la chaleur résiduelle.
Il connaît la musique, les paroles et la chorégraphie par cœur. C'est *Stuck in a bed with you*, un des classique de Coelia. Tout le monde connaît la chanson. Ou pense la connaître. Mais interpréter les CARA-0K va au-delà de connaître les mouvements et les paroles. Ou au-delà de simplement exécuter un programme, tel un automate. Il s'agît d'être l'icône choisie. De ressentir les émotions des mnémorithmes gravés sur la puce, et qui s'exécutent dans la pile émotionnelle de sa conscience. D'être ce qu'il pense être la meilleure version possible de Coelia, celle qu'il pense saura toucher son public.
Il avale la bille, la glissant dans son port neuronal, caché derrière son oreille. il ferme les yeux par réflexe. Son lobe occipital est martelé de signaux numérique et il se retrouve dans une salle blanche, constitué de la seule perception de son corps. Pas de bruit, de gravité, de son ou même d'odeur. Juste le corps qu'il s'apprête à mobiliser, et qu'il doit synchroniser avec les circuits émotionnels des mnémorithmes.
Il prend une profonde inspiration, écarte les bras et se maintien vertical, les pieds joints, le temps que les micro-calculateurs de sa broche neurale chargent les sensations les unes après les autres. La sensation de poids arrive la première, puis une notion de direction et d'orientation lui donnent une proprioception par défaut, un peu différente de la sienne. Une proprioception à laquelle il est maintenant habitué. Ses doigts ne se terminent pas là où il a l'habitude qu'ils se terminent. Ses jambes font très exactement la même longueur, son poids est parfaitement réparti entre elles deux. Il exécute la séquence Konami : une succession de mouvements saccadés qui fournissent aux mnémorithmes une proprioception adaptée, et qui réduisent cette légère dysmorphie. Il rouvre les yeux, et il peut voir son image renvoyée par le miroir. Le joli brun vêtu d'une tunique blanche bordée de bleu et drapé d'une toge assorti le regarde, mais il ne le reconnaît pas vraiment. Pendant la durée du mnémorithme, il ne sera plus vraiment lui. Et pas tout à fait elle.
Il est une incarnation en lecture seule de Coelia. Une des membres de V.S.T.L, libérée du contrôle du Consortium par le Syndicat. Une des idols les plus connues de RAFT, la station dans laquelle Kit, ses amis, les autres vocas et tant d'autres personnes, vivent. Par choix, pour certains, par nécessité pour d'autres. Pour les prochaines minutes, il sera un des catalyseurs culturels de la station.
Il veut juste se divertir. Se divertir lui, mais aussi divertir Sarah, Audrey et Gab, avec qui il est descendu dans l'anneau nadiral de la station. Dans la partie non habitée de celle-ci, loin du flux d'échanges permanents qui occupe le zénith, qui donne le rythme à leurs vies, mais qui, par moment, leurs donne envie de s'isoler au calme, loin des adultes qu'ils ne seront que dans quelques heures.
Il sait aussi qu'un jour, prochainement il espère, ces expériences ne seront plus en lecture seule. Ils en ont finis avec leurs vocas. Ils ont validés leurs basiques depuis presque dix ans, et ont ensuite explorés diverses avenues pour leur future vie d'adulte. Passant de compagnonnage pratique en recherche fondamentale, commençant la rédaction de mémoires qu'ils abandonnent ensuite pour privilégier une autre envie, se construisant aussi une vie sociale parmi les autres vocas.
Et maintenant, arrivé à sa vingt cinquième année, il veut en finir. C'est pour célébrer cette décision avec ses amies, ou plutôt ses amoureuxes, qu'ils se sont rassemblés ici, cette nuit. Il en aura bientôt fini avec les vocas, et il espère trouver rapidement une place dans les icônes du Syndicat. En attendant, Coelia ne s'incarne à travers lui que temporairement, sur un support recyclable dont les circuits seront détruits par son propre organisme, combattant l'intrusion mnémorithmique. Il oublie toutes ses préoccupations, car il est elle, et elle n'est pas réellement consciente. Elle est émotions, chansons, danses, envies et pulsions. Elle est un nœud dans un graphe de relations parasociales scriptées par le syndicat. Elle émule la vie, la joie, la tristesse par des boucles mnémorithmique. Et elle ne sera plus rien dans quelques minutes.
En attendant, Coelia veut faire son show. Doit faire son show. Les premières mesures du morceau s'échappent de la petit station de karaoké portable installées par Audrey, et activent immédiatement les scripts mnémoniques de Coelia, amplifiant la libération hormonales que ce premier arpège acide, se déroulant sur l'amorce d'une boucle de basse, déclenche dans l'équilibre hormonal de Kit.
Des samples visuels, évoquant le Tomaso Stadium, quelque part sur Terre, remixent la description de son environnement immédiat. Il est dans les entrailles de la station, mais la scène sous ses pieds n'est plus faites de béton, mais d'un sol technique, projetant des jeux de lumière à chacun de ses pas. La musique qui fait vibrer ses tympans n'est plus projetée par les quelques watts de leur système portable, mais bien par d'incroyables murs de sons, capable de faire vibrer un public de quatre vingt dix mille personnes. Ces quatre vingt dix mille personnes, qui sont venues le voir lui, sont ses amis et amants, réunis dans cette espace abandonné et dont les cloisons pressurisé délimitent un espace qui leur appartient pour la durée de leur soirée.
La musique néo-classique, aux samples empruntés à la porn-pop qui ont fait le succès des V.S.T.L dans tous les vestiaires des mineureuses d'Helium-3, pris au piège des puits de gravité, donne à Kit envie de se rapprocher de Sarah, d'Audrey, de Gab, de les sentir près de lui. Il se laisse emmener par les émotions de Coelia. Être adulée par une foule aussi nombreuse, foule dont elle habite les rêves, réveille en lui une excitation, satisfait un besoin d'exister, d'être remarqué, d'être dépossédé quelques instants de sa personnalité pour n'être qu'un objet de désir. De son désir. De celui du public. Il ressent l'étrange sensation de le génération procédurale d'émotion, l'artificialisation de ce qu'il ressent, l'aliénation de son identité au profit de quelque chose de plus stable, de plus facile à vivre que ce qu'il doit supporter quand il n'est que Kit.
Il embrasse pleinement cette personnalité. Il disparaît quelques instants, drapant ses émotions de celles de l'icône qui s'exécute dans son processeur émotionnel. Il ne sent pas les mains courir sur ses cuisses, mais elle, elle ressent chaque caresse de Sarah. Il oublie ses difficultés à accepter le contact physique et elle embrasse les sensations tactiles, elle savoure l'attention, se laisse déshabiller du regard par ses fans, et enchaîne les pas de danse, sentant une sueur couler dans son dos, une odeur corporelle qui n'est pas la sienne. Qui est juste celle de son hôte.
Elle ne sait pas qu'elle n'existe que dans quelques microgramme de polymères extrudés au laser, ni que cela fait probablement un bon millier de fois qu'elle vit ce premier concert de la tournée *Diamond Dust*. Elle ne se souvient pas, elle n'est pas faites pour ça. Elle est juste faites pour ressentir des choses. Pour le plaisir d'être sur scène. Elle ne sait pas pourquoi elle aime ça, elle ne sait pas pourquoi elle aime autant le contact avec son public. Elle sait juste qu'elle aime chanter et danser pour eux, et que c'est ce pour quoi elle existe. Alors elle danse et elle chante.
Alors que *Stuck in a bed with you* approche de la fin, que le rythme s'accélère légèrement, les boucles de porn-pop envahissant tout l'espace mémétique du morceau, Coelia sent les mnémorithmes converger vers leur fin, la repousser doucement hors des centres de conscience de Kit, lui laisser apprécier la fin du morceau, le moment de libération quand le rythme s'arrête enfin, quand l'ensemble des pas de danses l'ont emmenés au bout du tampon mémoriel auquel elle est limité et qu'il va redevenir uniquement lui-même. Alors qu'elle se replie sous les couches d'émotions synthétiques, fourbue de fatigue physique, ses scripts grillés par les décharges émotionnelles, elle finit par céder à Kit l'entière autonomie de ses émotions, juste avant que les dernières mesures ne le ramène à un niveau de conscience lui permettant d'affirmer son individualité. S'il en a l'énergie.
Il ferme les yeux quelques instants, le temps pour lui de repasser par la salle blanche et de laisser les dernières traces de Coelia se faire effacer par sa propre conscience. Il plane légèrement. Ne pas avoir à se soucier d'où proviennent ses émotions est une libération. Le module de karaoké termine son cycle de refroidissement, et l'atmosphère de leur petit espace de béton, dépourvu des systèmes de refroidissement dynamique du reste de RAFT est montée en température, incitant ses compagnons à mettre de côté blousons, veste et pas mal de couches de vêtements superflues, les laissant principalement harnachés dans leurs baudriers et harnais technique, ou flottant dans leurs combinaison ouvertes.
Sarah le fixe de ses yeux verts, perçant les quelques millimètre de tissus qui dissimule de son regard. Son visage, fendu d'une fine cicatrice héritée d'un incident de soudure, s'éclaircit d'un sourire dont l'origine est très clairement située sous sa ceinture. Les longues boucles brunes d'Audrey, rebondissent lentement sur l'épaule de Sarah, alors qu'elle apprécie le spectacle, la tête tranquillement posée sur la poitrine de Sarah. Kit sent Gab se lever derrière lui et lui passer les bras autour du cou, le dominant de ses presque deux mètres de haut, avant de le tirer contre lui. Il se laisse porter doucement, se retrouvant assis sur les jambes de son partenaire.
Il interrompt les requêtes statistiques que le module de karaoké portable compile automatiquement. Son score ne l'intéresse que peu, et il n'est plus d'une humeur à se faire évaluer par les scripts froids de ces logiciels de jeux. Il n'est plus certain d'avoir une humeur pour l'instant, perdu dans un brouillard émotionnel qu'il sait ne se dissipera vraiment que la prochaine fois qu'il retournera sous CARA.
"Alors, vous en pensez quoi?" finit-il par demander, une fois qu'il a repris son souffle, alors que Gab lui embrasse la nuque.
"Ça donne chaud," répond Sarah, alors qu'Audrey glisse quelques phalanges sous les sangles encadrant son pubis.
"T'es sûre que c'est pas Audrey plutôt qui te donne chaud?" répond Gab, interrompant ses caresses.
"Pourquoi, t'es jaloux ?", répond Audrey.
Kit soupire. Il ne comprend pas pourquoi Gab et Audrey passe leur temps à se chamailler comme ça. Gentiment et toujours à propos de cul, mais il ne comprend pas leur routine. Ce n'est pas grave, il n'a pas à comprendre. Mais parfois ielles ne parviennent pas à s'arrêter avant que la situation tourne au vinaigre, et Kit n'a vraiment pas envie de ça.
"Nan, mais sérieusement. Kit, c'est vraiment bon ton show," dit Sarah, qui se redresse et s'interpose légèrement entre Audrey et Gab. "Je suis pas experte, mais tu gères. Ça fait plaisir à voir en tout cas." Kit sait que Sarah se retiens de ne pas lui dire qu'elle pense que vouloir se lancer dans les systèmes d'idol, surtout via le syndicat, n'est pas une bonne chose. Ielles ont déjà eu cette discussion, et ce soir ielles ont décidées que ce ne serait pas le sujet.
Ielles peuvent toujours avoir une relation et des désaccord. Kit espère simplement que la prochaine étape pour elleux se passera bien. Il sait qu'il est le dernier du groupe à ne pas vraiment avoir de plan pour après. Pour quand ielles quitteront définitivement les vocas, qu'ils enlèveront leurs brassards qui protègent leur vie privée et les empêchent de trop interagir avec le reste de la station, pour leur permettre de faire des erreurs, d'expérimenter plus librement, de se faire quelques expériences, avant de se connecter sur les réseaux sociaux publics qui forment l'ossature des communautés partageant leur habitat.
Ce soir c'est leur dernière soirée entre eux, en tant que vocas. Il n'y a pas de cérémonie officielle, de remise de titre ou de diplôme, ni de grand discours pour marquer la fin de ce parcours. Rien qu'ils n'ont pas envie de faire. Certains groupes célèbre en une tournée des tiers lieux qu'ils ont fréquentés, une façon de dire au-revoir aux plus jeunes qui veulent encore faire quelques années de vocas. D'autres cessent simplement d'être vocas et transitionnent de manière fluide dans leur vie autonome au sein d'un collectif qu'ils ont déjà fréquentés pendant leur parcours.
Elleux ont préféré ça, une soirée loin du reste, là où pas grand monde ne viens. À part quelques uns des gamins, quand ils commencent à avoir envie de s'échapper des structures éducatives ad-hoc pour jouer à l'écart des grands. Un endroit tranquille, relativement sûr, non connecté à l'infosphère, et où ils peuvent faire ce qu'ielles veulent. Audrey leur a installé une boucle locale de survie, qui recycle l'air et fixe le dioxyde de carbone dans le calcaire. C'est elle qui, aussi, a bricolé la station de karaoké portable. Elle a déjà commencé ses tournées avec une équipe de nomades, ces équipes qui parcourent l'infrastructure de la station, pour la maintenir en état, dormant là où les habitants les laisse dormir, errant sans jamais vraiment d'espace fixe.
C'est aussi elle qui a branché la cybi du dispatch, leur seul lien d'information avec le zénith, et qui, maintenant, manipule d'une main le potentiomètre du système, à la recherche d'une station à onde courte qui diffuse quelque chose d'écoutable et pas juste les conversations des nomades.
Gab veut rejoindre le pipeline. Il est l'un des meilleurs pilotes que connaisse Kit, mais il n'aime pas trop y penser. Piloter les long courriers qui servent à alimenter RAFT et d'autres stations en différents gaz nécessaires à leur autonomie, requiert de longues absences, hors de portée de système de communication compatibles avec un peu d'interaction. Mais en attendant le prochain passage du pipeline, Gab sert de pilote à la capitainerie de Contrôle, ce qui arrange bien Kit.
Il n'aime pas se sentir soulagé que l'un de ses partenaire ne puisse pas faire ce dont il a envie et se retrouve coincé avec lui. Mais il n'aime pas non plus l'idée que celui-ci finisse par partir, le laissant ici seul. Pas seul en vrai. Sarah, Audrey et probablement d'autres personnes seront là. Mais quand il y réfléchit, c'est comme s'il se retrouvait seul et abandonné. Alors il préfère ne pas y penser, ne pas se dire que ce serait une rupture sentimentale. Ne pas imaginer les choses et essayer de se concentrer sur ce qu'ils ont maintenant.
Sarah, elle, commence justement à Contrôle dans quelques jours. Elle va être une des voix qui guide les vaisseaux jusqu'à la station dans leurs approche, souvent leur premier contact humain après de long mois dans le vide. Elle va aussi aider à aiguiller l'ensemble des navettes, drones et autres engins qui forment un essaim autour de RAFT, et qui ont besoin de se coordonner, ou d'optimiser une trajectoire pour économiser le carburant.
Il ne reste plus que lui. Il veut aider RAFT à développer une culture intéressante, s'affranchissant des systèmes du Consortium, mais ne s'enfonçant pas nécessairement dans le nombrilisme positiviste qui peut parfois occuper une bonne part des mèmes du cru. Il veut danser et chanter pour les autres, pour leur faire ressentir tout un tas de choses, pour leur faire découvrir les trésors et richesses cachées de la station. Il veut être une des idols qui sont la charpente sociale de RAFT, et il sait que cela va bien au-delà de simplement faire du karaoké, que de simplement incarner une icône à la perfection. Il sait que cela nécessite bien plus que le travail d'une seule personne, et qu'il doit s'appuyer sur une structure comme le Syndicat.
Et il est le seul de leur groupe à ne pas avoir vraiment de projet immédiat pour la suite, pour cette transition vers autre chose, pour ce passage de l'exploration de soi à la construction de soi. Mais ce soir, et tant que la suite de survie d'Audrey tiendra le coup, ielles ont décidées de faire en sorte qu'ielles ne pensent pas à la suite, et de profiter des uns et des autres.
Et, alors que le dernier morceau de Cuddle the Urchins — *Jamais seuls dans le vide* — passe sur la cybi, Kit parvient enfin à se laisser aller, le bazar sentimental qui lui occupait l'esprit disparaissant lorsque Sarah l'embrasse et que, tous les quatres, partagent ensemble une de leurs dernières nuits toustes ensembles.